<theme>
    <variables>
        <systemName>64DD</systemName>
        <systemDescription>The 64DD, colloquially referred to as the Nintendo 64DD, is a magnetic disk drive peripheral for the Nintendo 64 game console developed by Nintendo. It was originally announced in 1995, prior to the Nintendo 64's 1996 launch, and after numerous delays was finally released only in Japan on December 1, 1999. Only ten software titles were released until the unit was discontinued in February 2001. It was a commercial failure, with at least 15,000 total units sold and another 85,000 units unsold.</systemDescription>
        <systemManufacturer>Nintendo</systemManufacturer>
        <systemReleaseYear>1999</systemReleaseYear>
        <systemReleaseDate>1999-12-01</systemReleaseDate>
        <systemReleaseDateFormated>December 1, 1999</systemReleaseDateFormated>
        <systemHardwareType>Peripheral</systemHardwareType>
        <systemCoverSize>1-1</systemCoverSize>
        <systemCoverSizeType>square</systemCoverSizeType>
        <systemColor>0da25e</systemColor>
        <systemColorPalette1>DCAF36</systemColorPalette1>
        <systemColorPalette2>268340</systemColorPalette2>
        <systemColorPalette3>20317F</systemColorPalette3>
        <systemColorPalette4>B73E3A</systemColorPalette4>
        <systemCartSize>1-1</systemCartSize>
    </variables>
    <language name="ar_SA">
        <variables>
            <systemDescription>إن 64DDD، الذي يُشار إليه بالعامية باسم Nintendo 64DD، هو محرك أقراص مغناطيسية طرفية لوحدة تحكم ألعاب Nintendo 64 التي طورتها Nintendo. وقد تم الإعلان عنه في الأصل في عام 1995، قبل إطلاق نينتندو 64 في عام 1996، وبعد العديد من التأخيرات تم إصداره أخيراً في اليابان فقط في 1 ديسمبر 1999. تم إصدار عشرة عناوين برمجيات فقط حتى تم إيقاف الوحدة في فبراير 2001. وقد كان فشلاً تجارياً، حيث تم بيع ما لا يقل عن 15000 وحدة على الأقل ولم يتم بيع 85000 وحدة أخرى.</systemDescription>
            <systemHardwareType>محيطي</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="bs_BA">
        <variables>
            <systemDescription>64DD, kolokvijalno naziva NINTENDO 64DD, je magnetski disk pogon periferni za Nintendo 64 Game Console koju je razvio Nintendo. Prvobitno je objavljeno 1995. godine, prije početka Nintendo 64 iz 1996. godine, a nakon brojnih kašnjenja konačno je puštena samo u Japanu 1999. godine. Samo deset softverskih naslova bilo je u februaru 2001. godine. Sa najmanje 15.000 ukupnih jedinica prodanih i još 85.000 jedinica neprodanih.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Periferni</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="ca_ES">
        <variables>
            <systemDescription>El 64DD, anomenat col·loquialment com a Nintendo 64DD, és un perifèric de disc magnètic per a la consola de jocs Nintendo 64 desenvolupada per Nintendo. Es va anunciar originalment el 1995, abans del llançament de 1996 de Nintendo 64, i després de nombrosos retards només es van publicar només al Japó l'1 de desembre de 1999. Només es van publicar deu títols de programari fins que la unitat es va suspendre el febrer del 2001. Va ser comercialFalla, amb almenys 15.000 unitats venudes i altres 85.000 unitats no venudes.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Peripheral</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="de_DE">
        <variables>
            <systemDescription>Das 64DD, umgangssprachlich als Nintendo 64DD bezeichnet, ist ein von Nintendo entwickeltes Magnetplattenlaufwerk für die Spielkonsole Nintendo 64. Ursprünglich wurde es 1995, vor der Markteinführung des Nintendo 64 im Jahr 1996, angekündigt und nach zahlreichen Verzögerungen schließlich am 1. Dezember 1999 nur in Japan veröffentlicht. Es wurden nur zehn Software-Titel veröffentlicht, bis das Gerät im Februar 2001 eingestellt wurde. Es war ein kommerzieller Misserfolg mit insgesamt nur 15.000 verkauften Einheiten und weiteren 85.000 unverkauften Einheiten.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Peripherie</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="es_ES">
        <variables>
            <systemDescription>El 64DD, coloquialmente conocido como Nintendo 64DD, es un periférico de unidad de disco magnético para la videoconsola Nintendo 64 desarrollado por Nintendo. Se anunció originalmente en 1995, antes del lanzamiento de Nintendo 64 en 1996, y tras numerosos retrasos, se puso a la venta en Japón el 1 de diciembre de 1999. Sólo se lanzaron diez títulos de software hasta que la unidad dejó de fabricarse en febrero de 2001. Fue un fracaso comercial, con al menos 15.000 unidades vendidas y otras 85.000 sin vender.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Periférico</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="fr_FR">
        <variables>
            <systemDescription>Le 64DD, familièrement appelé Nintendo 64DD, est un périphérique de disque magnétique pour la console de jeu Nintendo 64 développé par Nintendo. Il a été annoncé en 1995, avant le lancement de la Nintendo 64 en 1996, et après de nombreux retards, il n'a finalement été commercialisé qu'au Japon le 1er décembre 1999. Seuls dix logiciels ont été publiés jusqu'à l'arrêt de la commercialisation de l'appareil en février 2001. Ce fut un échec commercial, avec au moins 15 000 unités vendues au total et 85 000 unités invendues.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Périphérique</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="hr_HR">
        <variables>
            <systemDescription>64DD, kolokvijalno nazvan Nintendo 64DD, periferni je magnetski diskovni pogon za igru Nintendo 64 koju je razvio Nintendo. Prvobitno je najavljeno 1995. godine, prije lansiranja Nintendo 64 1996., a nakon što je 1. prosinca 1999. godine konačno objavljeno tek u Japanu. Samo je deset softverskih naslova objavljeno sve dok jedinica nije ukinuta u veljači 2001. godine. To je bio komercijalni neuspjeh, s najmanje 15.000 ukupnih jedinica koje su rasplamsale i još 85 000 jedinica.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Periferni</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="it_IT">
        <variables>
            <systemDescription>Il 64DD, colloquialmente chiamato Nintendo 64DD, è una periferica a disco magnetico per la console Nintendo 64 sviluppata da Nintendo. Fu annunciato originariamente nel 1995, prima del lancio del Nintendo 64 nel 1996, e dopo numerosi ritardi fu finalmente rilasciato solo in Giappone il 1° dicembre 1999. Vennero rilasciati solo dieci titoli software fino a quando l'unità venne dismessa nel febbraio 2001. Fu un fallimento commerciale, con almeno 15.000 unità totali vendute e altre 85.000 invendute.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Periferica</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="ja_JP">
        <variables>
            <systemDescription>64DD、俗称ニンテンドー64DDは、任天堂が開発したNINTENDO64ゲーム機用の磁気ディスクドライブ周辺機器である。当初はNINTENDO64の1996年の発売前の1995年に発表され、何度も延期された後、1999年12月1日にようやく日本でのみ発売された。2001年2月に販売終了となるまで、発売されたソフトはわずか10タイトル。商業的には失敗作で、総販売台数は少なくとも15,000台、さらに85,000台が売れ残った。</systemDescription>
            <systemHardwareType>ペリフェラル</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="ko_KR">
        <variables>
            <systemDescription>구어체로 닌텐도 64DD라고 불리는 64DD는 닌텐도에서 개발한 닌텐도 64 게임 콘솔용 마그네틱 디스크 드라이브 주변기기입니다. 닌텐도 64의 1996년 출시에 앞서 1995년에 처음 발표되었으며, 여러 차례의 연기 끝에 1999년 12월 1일에야 일본에서만 출시되었습니다. 2001년 2월 단종될 때까지 단 10개의 소프트웨어 타이틀만 출시되었습니다. 총 판매량은 최소 15,000대, 나머지 85,000대는 미판매되는 등 상업적으로 실패했습니다.</systemDescription>
            <systemHardwareType>주변기기</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="nl_NL">
        <variables>
            <systemDescription>De 64DD, in de volksmond de Nintendo 64DD genoemd, is een randapparaat met magnetische schijf voor de Nintendo 64-spelconsole, ontwikkeld door Nintendo. Het apparaat werd oorspronkelijk aangekondigd in 1995, voor de lancering van de Nintendo 64 in 1996, en werd na veel vertragingen uiteindelijk alleen in Japan uitgebracht op 1 december 1999. Er werden slechts tien softwaretitels uitgebracht totdat het apparaat in februari 2001 uit productie werd genomen. Het was een commerciële mislukking, met ten minste 15.000 verkochte eenheden en nog eens 85.000 onverkochte eenheden.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Perifeer</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="pl_PL">
        <variables>
            <systemDescription>64DD, potocznie określany jako Nintendo 64DD, to urządzenie peryferyjne z dyskiem magnetycznym dla konsoli do gier Nintendo 64 opracowane przez Nintendo. Został pierwotnie ogłoszony w 1995 roku, przed premierą Nintendo 64 w 1996 roku, a po licznych opóźnieniach został ostatecznie wydany tylko w Japonii 1 grudnia 1999 roku. Do momentu wycofania urządzenia z produkcji w lutym 2001 roku wydano na nie zaledwie dziesięć tytułów. Była to komercyjna porażka, z co najmniej 15 000 sprzedanych egzemplarzy i kolejnymi 85 000 niesprzedanych.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Peryferyjne</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="pt_BR">
        <variables>
            <systemDescription>O 64DD, coloquialmente chamado de Nintendo 64DD, é um periférico de unidade de disco magnético para o console de jogos Nintendo 64 desenvolvido pela Nintendo. Ele foi anunciado originalmente em 1995, antes do lançamento do Nintendo 64 em 1996, e, após vários atrasos, foi finalmente lançado apenas no Japão em 1º de dezembro de 1999. Apenas dez títulos de software foram lançados até que a unidade foi descontinuada em fevereiro de 2001. Foi um fracasso comercial, com um total de pelo menos 15.000 unidades vendidas e outras 85.000 unidades não vendidas.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Periférico</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="pt_PT">
        <variables>
            <systemDescription>O 64DD, referido coloquialmente como o Nintendo 64DD, é um periférico de unidade de disco magnético para o console de jogos Nintendo 64 desenvolvido pela Nintendo. Foi anunciado originalmente em 1995, antes do lançamento do Nintendo 64 em 1996, e após vários atrasos foi finalmente lançado apenas no Japão em 1º de dezembro de 1999. Apenas dez títulos de software foram lançados até que a unidade fosse descontinuada em fevereiro de 2001. Foi uma falha comercial, com pelo menos 15.000 unidades no total e outras 85.000 unidades.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Peripheral</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="ro_RO">
        <variables>
            <systemDescription>64DD, denumit în mod colocvial Nintendo 64DD, este o unitate de disc magnetic periferică pentru consola de jocuri Nintendo 64 dezvoltată de Nintendo. Acesta a fost anunțat inițial în 1995, înainte de lansarea Nintendo 64 în 1996 și, după numeroase amânări, a fost lansat în cele din urmă numai în Japonia la 1 decembrie 1999. Doar zece titluri software au fost lansate până când unitatea a fost întreruptă în februarie 2001. A fost un eșec comercial, cu cel puțin 15.000 de unități vândute în total și alte 85.000 de unități nevândute.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Periferic</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="ru_RU">
        <variables>
            <systemDescription>64DD, в просторечии называемый Nintendo 64DD, - периферийное устройство на магнитном диске для игровой консоли Nintendo 64, разработанное компанией Nintendo. Изначально он был анонсирован в 1995 году, перед выходом Nintendo 64 в 1996 году, и после многочисленных задержек был выпущен только в Японии 1 декабря 1999 года. До февраля 2001 года было выпущено всего десять игр, а в феврале 2001 года консоль была снята с производства. Это был коммерческий провал: было продано не менее 15 000 единиц, а еще 85 000 единиц остались непроданными.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Периферийное устройство</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="sr_RS">
        <variables>
            <systemDescription>64ДД, колоквијално се називао Нинтендо 64ДД, је магнетни диск погон периферна за Нинтендо 64 игру коју је развио Нинтендо.Првобитно је најављено 1995. године, пре лансирања Нинтендо 64, а након бројних кашњења, 1. децембра 1999. године, само у Јапану је пуштено само у Јапану. Само је десет називих софтвера у фебруару 2001. године прекинуто, са комерцијалним неуспехом, а још 15.000 укупних јединица је непросветљење, а још 15.000 укупно продатих укупних јединица и још 15.000 јединица непродате.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Периферни</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="sv_SE">
        <variables>
            <systemDescription>64DD, i dagligt tal kallad Nintendo 64DD, är en magnetisk hårddisk för spelkonsolen Nintendo 64 som utvecklats av Nintendo. Den presenterades ursprungligen 1995, före Nintendo 64:s lansering 1996, och efter många förseningar släpptes den slutligen endast i Japan den 1 december 1999. Endast tio mjukvarutitlar släpptes fram till dess att enheten avvecklades i februari 2001. Den var ett kommersiellt misslyckande, med minst 15.000 sålda enheter och ytterligare 85.000 osålda enheter.</systemDescription>
            <systemHardwareType>Tillbehör</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="zh_CN">
        <variables>
            <systemDescription>64DD，俗称任天堂 64DD，是任天堂为任天堂 64 游戏机开发的磁盘驱动器外设。它最初于 1995 年任天堂 64 于 1996 年推出之前发布，经过多次推迟后，最终于 1999 年 12 月 1 日仅在日本发布。在 2001 年 2 月停产之前，只发行了 10 款软件。它在商业上是失败的，总销量至少为 15,000 台，另有 85,000 台未售出。</systemDescription>
            <systemHardwareType>外围设备</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
    <language name="zh_TW">
        <variables>
            <systemDescription>64DD，俗稱 Nintendo 64DD，是任天堂為 Nintendo 64 遊戲主機開發的磁碟機週邊。它最初於 1995 年，也就是任天堂 64 於 1996 年上市之前發表，經過多次延遲後，終於在 1999 年 12 月 1 日才在日本發行。直到 2001 年 2 月停產之前，只發行了 10 款軟體。它在商業上是失敗的，總銷售量至少只有 15,000 台，另有 85,000 台未售出。</systemDescription>
            <systemHardwareType>周邊設備</systemHardwareType>
        </variables>
    </language>
</theme>
